《財富》抗疫英雄 李文亮居首 恐捲政治漩渦未提譚德塞、中美領導人

《財富》抗疫英雄 李文亮居首
恐捲政治漩渦未提譚德塞、中美領導人

【肺炎大爆發】現時全球已錄得逾250萬宗確診武漢肺炎個案，各國仍疲於奔命抗疫。美國《財富》雜誌公佈25名全球最具影響力的抗疫英雄，位居榜首的是中國「吹哨人」、已故的武漢市中心醫院眼科醫生李文亮，阿里巴巴創辦人馬雲排第三。中美兩國領導人、台灣總統蔡英文，甚至連世衞總幹事譚德塞均沒有上榜，不少人質疑今次排名涉政治因素。

相關新聞：300人富豪東方宿一宵等結果

李文亮最早向外警告武漢肺炎疫情，卻不幸染疫離世，獲《財富》選為全球最偉大抗疫英雄。資料圖片

名單中25位全球抗疫英雄，中國佔三席，分別是排第一的李文亮、排第三的馬雲，及排名19的比亞迪董事會主席王傳福。《財富》形容：「多年後，人們回憶這場疫情時，會想起李醫生戴口罩的樣子」。文章指李是第一個拉起警報，但遭官方訓斥扣查，釋放後重返崗位照顧病人，最終感染病毒身亡。現時李醫生的微博已成為紀念碑，網民紛留言表達思念。

馬雲則排第三，《財富》讚揚他打破緊張的地緣政治，向美國捐贈數千套檢測試劑和100萬個口罩。截至4月中旬，馬雲一共向100多個國家捐贈了1,800萬個口罩及幾千台呼吸機。

馬雲排第三 向全球捐物資

排名19的是王傳福，《財富》讚揚他「是首批迅速行動起來轉向生產抗疫物資的商界領袖之一」，早在1月底已下令成立了特別工作小組，生產急需的口罩和洗手液。文章指比亞迪現時是全球最大的醫用口罩生產商，日產能達500萬隻。其他的上榜者包括排名第10的微軟創辦人比爾．蓋茨、排名12的新加坡總理李顯龍、排名16的著名歌手Rihanna、排名20的德國總理默克爾及排名24的航母羅斯福號前艦長克羅澤（Brett Crozier）。

名單亦特別留意到一些小人物及非醫療企業，排名21是食品雜貨商。《財富》列舉英國的Waitrose、美國的H-E-B及加拿大的Sobeys，大讚「食品雜貨商們為疫情中恐慌的民眾確保了日常供貨，他們的員工冒着暴露在外的風險堅守崗位」。

未知雜誌是否避免捲入近日的國際政治漩渦，美國總統特朗普、紐約州長科莫均沒上榜，入選中國人亦沒有自稱「親自指揮、親自部署」的國家主席習近平、抗疫專家鍾南山，世衞總幹事譚德塞亦名落孫山。同時，日前登《時代》雜誌「百大影響人物」的蔡英文亦沒有上榜。中國網民對李文亮登榜首似乎頗為不滿，他們認為是西方媒體再一次政治操作，吃李的「人血饅頭」，藉此來打擊並抹黑中國。他們認為鍾南山及中國另一抗疫名將李蘭娟應該取代李登榜首。

馬雲向全球逾百國家捐獻醫療物資。<br />

失蹤央視前記者稱被「隔離」

此外，武肺疫情爆發後曾在武漢火葬場等地直擊報道的央視前記者李澤華，2月26日晚被警方帶失蹤一個多月後，近日終現身拍片報平安，稱期間在老家「隔離」，似有難言之隱。但另兩名公民記者陳秋實和方賓仍下落不明。

《財富》雜誌

馬雲排名高過習大大，今次佢仆街了

Rihanna 又做過D乜

他們認為是西方媒體再一次政治操作，吃李的「人血饅頭」

李文亮喺微信提下朋友都做到英雄
真係要感謝黨

咁都做左英雄
根本條友係victim黎
同frd吹水時比人篤灰

佢根本係淆撚左先私底下同朋友講

蔡英文有冇份？

係囉 同fd吹水提下
又唔係爆料傳媒
又唔係公佈大眾
面對强權認罪書都簽埋 咁都變英雄

某程度幾怕死同自私

weibo新聞提都唔敢提李文亮

財富又借機拍有錢佬馬屁

佢仲:大家不要外傳 讓家人親人注意防範

咁都做英雄,笑到仆街
叫人唔好外傳仲被稱吹哨者

吹乜9,佢仲收埋個哨喎

佢係we 柒仲要叫朋友唔好爆出去

自己知自己防就算 根本自私又怕死

憑乜鳩稱佢做英雄

歐美大把一線醫護英勇瀨野啦 嗰啲殉職先叫英雄

如果條柒頭明知會俾人拉，你估佢夠唔夠膽講

排李顯龍究竟做乜9

真英雄應該係傳李文亮個哨出去比傳媒嗰個

佢根本係幫手隱瞞疫情嘅支共人
成件事只係通知朋友
仲強調唔好爆出去
英乜鳩雄

撐得警都係呢D自私精

NMSLESE就是咁撚戇鳩

根本八君子都係發現有唔妥響自己醫院gp度提同事，之後比人cap圖掟上網煲大左先比人拉同出名
cap圖果班就真係吹哨喇

根本回力標，抵撚死

位置高過方丈

呢啲正宗時勢做英雄

香港人特別係罷工醫護, 92簽先係抗疫英雄
要抗撚埋隻屎坑老鼠林鄭嘅惡政
又話唔使戴口罩 又話免費醫非香港人
又話響民居隔離攪隔離營